不敵大疆 美國無人機Airware宣布停運

美國無人機公司Airware近日突然告知員工，公司將立即停止運營。分析認為，與大疆在硬體上競爭失利所致。（取材自快科技網）

美國無人機公司Airware近日突然告知員工，公司將立即停止運營，儘管已經從Google這樣的頂級投資者手中籌集1.18億美元，但它依然無法與大疆在硬體上來競爭，該公司曾有多達140名員工，現在所有員工都失業。

IT網快科技報導，Airware成立於2011年，由兩名飛行員的兒子創辦，最初專門為無人機提供自動駕駛系統，後嘗試設計兩款無人機，但因為無法與大疆與Ebee的無人機競爭，導致其砍掉自己的硬體項目。

就在停運的四天前，Airware還開設東京總部，所以它的倒閉還是超出許多員工的預料。所有員工將獲得遣散費，保險會繳到11月，公司還將支付未使用的帶薪休假費用。

分析表示，這並非第一家倒閉的美國無人機公司，早在2017年美國無人機明星創業公司Lily就在多次跳票之後宣布倒閉，看起來無人機行業的競爭激烈程度要遠遠超過許多人的想像。

dji太勁，壟斷哂

美國公司比大陸公司頂死左

DJI有大陸政府

唯一一間真正跑出嘅大陸公司

真正食到頭啖湯 速度跑贏晒外國

原香港人整嘅大陸公司

支那人喺科大讀書
final year project係整無人錯
之後去咗深圳開公司
愈做愈大 ... 好似係

無人機呢方面大陸係咪無敵左

呢間野連google支持都做唔住

深圳開發野太易
d parts 要搵一個鐘內可以速遞到廠 任你砌

好似伊拉克,定敘利亞 都有買呢種 無人機 打恐怖份子

呢種無人機 用來對付無 制空權 既恐怖份子真係一流

好似segway咁，結果唔夠大陸玩